26%港企料今季業務更差，零售住宿膳食及運輸最悲觀

政府統計處發表今年第一季業務展望按季統計調查結果，約26%受訪企業預期首季的業務狀況會較去年第四季為差，零售、住宿及膳食服務、運輸、倉庫及速遞服務等行業預期今季業務狀況較差的比例尤其高；預期今季業務較上一季較佳的受訪者比例降至9%，此比例較去年第四季調查結果的17%顯著下降。

今季調查於上月2日至本月15日期間進行，訪問了465間機構，涵蓋香港10個主要行業，分別是製造業；建造業；進出口貿易及批發業；零售業；住宿及膳食服務業；運輸、倉庫及速遞服務業；資訊及通訊業；金融及保險業；地產業；以及專業及商用服務業。

對於今季業務狀況的展望，受訪者總體而言預期本季業務狀況較上一季為差，特別是零售、住宿及膳食服務業、建造業等，其他行業大多預期今季業務狀況不變。

20%零售公司預期就業人數減

對於就業人數的展望，普遍受訪者預期今年首季就業人數較去年第四季下降或大致維持不變，零售業、住宿及膳食服務，以及運輸、倉庫及速遞服務等三個行業預期就業人數將下降的受訪者比例較高，分別佔20%、28%及24%。

有關貨品售價或服務收費預期方面，普遍受訪者預期今季與上一季維持不變，惟住宿及膳食服務業，以及建造業預期服務收費會下降的受訪者比例較其他行業高，分別佔28%及31%。

政府發言人表示，由於去年11月後期開始本地第四波疫情，干擾多項本地經濟活動，整體營商氣氛變得更加悲觀；多個行業的招聘意欲進一步減弱，顯示勞工市場短期仍承受巨大壓力。政府會密切留意相關發展，並維持逆周期財政政策，以緩和經濟下行壓力。

勞工市場壓力沉重

對於去年第四季的盈利狀況，調查結果顯示，不同行業反映的情況較分歧，零售、住宿及膳食服務、運輸、倉庫及速遞服務等行業中，認為去年第四季盈利狀況「欠佳」的比例較認為「良好」多；地產、金融及保險、建造業反映期內盈利狀況「良好」的比例則較認為「欠佳」高。

另外，普遍受訪企業認為去年第四季的財務利狀況「良好」或「尚可」，比例為21%；唯獨住宿及膳食服務業認為財務狀況「欠佳」的比例較「良好」高，比例為15%。

改行donki啦仲好多人

國安法保香港繁榮穩定
呢班友一出聲嘈就顛覆國家政權 危害國家安全